政府抗疫不力 八成市民促全面封關

政府抗疫不力 八成市民促全面封關

【香港民研】

【本報訊】特區政府「慢九拍」的抗疫表現，市民有目共睹。香港民意研究所公佈最新調查數據顯示，逾七成港人不滿政府應付武漢肺炎的表現，高達八成港人更認為政府需要全面封關。研究所主席及行政總裁鍾庭耀慨嘆政府將「民生問題、民間解決」，指面對當局「擠牙膏式」抗疫措施，市民只能自救。

政府早前宣佈局部封關，但內地旅客仍可經羅湖口岸來港。

六成受訪者撐醫護罷工

相關新聞：痊癒者可再中招

因應武漢肺炎爆發，研究所在1月29至31日進行首次「社區健康計劃」調查報告，調查以選舉事務處劃分的選區作單位，向太古城及沙田第一城兩個選區選民，以電話訪問及網上問卷作調查。結果顯示接受電話訪問的1,315人中，80%指政府應全面封關，即禁止所有中國大陸居民入境，以控制武漢肺炎疫情，反對的僅有10%，餘下10%指「一半半」。

港府抗疫表現方面，多達75%市民表示不滿，滿意的僅有11%。若政府未能有效處理疫情，61%受訪市民稱會支持前線醫護人員發動罷工。

醫學界立法會議員陳沛然質疑政府未有參照過往沙士的調查報告控制疫情，批評一眾管治班子前言不對後語，與市民期望存在極大落差，認為港人支持醫護罷工是因為感同身受，「因為大部份確診個案都唔係來自香港人，醫護要照顧嘅亦都唔係香港人」，斥責政府漠視港人及醫護的生命安全。

■記者何嘉瑤

好撚多人香港開工番大陸住.日日來回
不如借呢次cut走埋呢班假香港人